\input opmac
\input tikz

\font \icon = FontAwesome--fontawesomeone at 14pt
\font \icont = FontAwesome--fontawesometwo at 14pt

\chyph
\typosize[12/14]

\parindent=0pt

\input chelvet
\nopagenumbers
\overfullrule=10pt
\margins/1 a4 (0,0,0,0)pt

\newcount\X
\newdimen\Y
\newdimen\margin \margin=.3in
\newdimen\leftColWidth \leftColWidth=220pt
\newdimen\leftColWidthWithoutMargin \leftColWidthWithoutMargin=\leftColWidth
\newdimen\leftColWidthWithoutMargins \leftColWidthWithoutMargins=\leftColWidth
\newdimen\mainColWidth \mainColWidth=\pdfpagewidth \advance \mainColWidth by -\leftColWidth
\newdimen\mainColWidthWithoutMargins \mainColWidthWithoutMargins=\mainColWidth
\newtoks\jmeno
\newtoks\prijmeni
\newtoks\povolani
\newtoks\informace
\newtoks\email
\newtoks\telefon
\newtoks\linkedin
\newtoks\adresa
\newtoks\portret

\advance \mainColWidthWithoutMargins by -2\margin

\advance \leftColWidthWithoutMargin by -\margin
\advance \leftColWidthWithoutMargins by -2\margin

\def\text{\setcmykcolor{0 0 0 .8}}
\def\highlight{\setcmykcolor{0 0 0 1}}
\def\accent{\setcmykcolor{0 0.1121 0.2511 0.1255}}
\def\primary{\setcmykcolor{0 0.0203 0.0447 0.0353}}
\definecolor{accent}{rgb}{0.87, 0.77, 0.65}

\def\phone{{\icont \char 211 }}
\def\house{{\icont \char 153 }}
\def\envelope{{\icont \char 81 }}
\def\linkedinlogo{{\icont \char 175 }}
\def\hat{{\icon \char 20 }}
\def\suitcase{{\icont \char 11 }}
\def\bulb{{\icont \char 1 }}
\def\gt{{\icont \char 94 }}

\text

\def\portrait#1{\centerline{\tikz\node[
	circle,
	draw,
	line width=2pt,
	color=white,
	minimum size=120pt,
	path picture={\node{\inspic #1 };}
]{}; % parametr vnějšího node je prázdný protože nechceme přes obrázek žádný text
}}

\def\name #1\par{\kern2mm
  \hbox{\kern3mm{\localcolor\typosize[30/30] #1}}\kern1.5mm\noindent
}

\def\occupation #1\par{\kern2mm
	\hbox to\hsize{\kern3mm{\typosize[18/18]\centerline{#1}}\hfil}\kern1.5mm\noindent
  \bigskip
}

\def\info #1{\hbox{\vbox{\hsize=\leftColWidthWithoutMargins #1}\kern\margin}}

\def\section #1\par{\setbox0=\vbox{\kern2mm\line{\kern20pt #1 \hfil}\kern1.5mm\noindent}\noindent
  {\localcolor\rlap{\primary\strut\vrule width\wd0 height\ht0}}\noindent
  {\localcolor\rlap{\accent\strut\vrule width10pt height\ht0}\primaryText\box0}
  \bigskip
}

\def\columnsection#1{\setbox0=\hbox to\hsize{\typosize[15/30]\uppercase{#1}\hfil}
	\copy0
	{\localcolor\accent\vrule width\wd0 height3pt\hfil}
	\bigskip
}

\def\mainsection#1#2{\setbox0=\hbox{\circleIcon{#1}\kern5pt}
	\hbox{\noindent
		\copy0
		\Y=\hsize
		\advance \Y by -\wd0
		\vbox to\ht0{\vfil
			\hbox to\Y{
				\typosize[15/30]\uppercase{#2}
				\leaders\hbox to6pt{\hss{\localcolor\accent\char131}\hss}\hfil
			}
			\vfil
		}
	}
	\bigskip
}

\def\circleIcon#1{\tikz\node[
	circle,
	draw=accent,
	fill=accent
]{{\localcolor\White #1}};
}

\def\contact#1#2{
	\hbox{\vbox{\hsize=\leftColWidthWithoutMargins {\localcolor\accent#1}\kern10pt#2\hfil\par}\kern\margin}
	\medskip
}

\newcount\schoolnum \schoolnum=0
\def\schoolName[#1]{\csname schoolNames:#1\endcsname}
\def\schoolNote[#1]{\csname schoolNotes:#1\endcsname}
\def\schoolPeriod[#1]{\csname schoolPeriod:#1\endcsname}
\def\skola#1#2#3#4{\advance\schoolnum by1
	\expandafter\def\csname schoolNames:\the\schoolnum\endcsname{#1}
	\expandafter\def\csname schoolNotes:\the\schoolnum\endcsname{#2}
	\expandafter\def\csname schoolPeriod:\the\schoolnum\endcsname{#3--#4}
}

\newcount\worknum \worknum=0
\def\workPosition[#1]{\csname workPositions:#1\endcsname}
\def\workPlace[#1]{\csname workPlaces:#1\endcsname}
\def\workNote[#1]{\csname workNotes:#1\endcsname}
\def\workPeriod[#1]{\csname workPeriod:#1\endcsname}
\def\prace#1#2#3#4#5{\advance\worknum by1
	\expandafter\def\csname workPositions:\the\worknum\endcsname{#1}
	\expandafter\def\csname workPlaces:\the\worknum\endcsname{#2}
	\expandafter\def\csname workNotes:\the\worknum\endcsname{#3}
	\expandafter\def\csname workPeriod:\the\worknum\endcsname{#4--#5}
}

\newcount\skillnum \skillnum=0
\def\skillName[#1]{\csname skillNames:#1\endcsname}
\def\dovednost#1{\advance\skillnum by1
	\expandafter\def\csname skillNames:\the\skillnum\endcsname{#1}
}

\newcount\languagenum \languagenum=0
\def\languageName[#1]{\csname languageNames:#1\endcsname}
\def\languageLevel[#1]{\csname languageLevels:#1\endcsname}
\def\jazyk#1#2{\advance\languagenum by1
	\expandafter\def\csname languageNames:\the\languagenum\endcsname{#1}
	\expandafter\def\csname languageLevels:\the\languagenum\endcsname{#2}
}

\def\saveLanguageLevel #1#2{%
\expandafter\def\csname langLevels:#1\endcsname{#2}}
\def\getLanguageLevel #1{\csname langLevels:#1\endcsname}

\saveLanguageLevel{1}{Rodilý mluvčí}
\saveLanguageLevel{2}{Profesionální úroveň}
\saveLanguageLevel{3}{Pokročilá znalost}
\saveLanguageLevel{4}{Mírně pokročilá znalost}
\saveLanguageLevel{5}{Základní orientace}

\def\leftcol{\setbox0=\vbox to\pdfpageheight{\kern\margin\hsize=\leftColWidth
		\hbox to\leftColWidth{\kern\margin
			\vbox{\hsize=\leftColWidthWithoutMargin
			{\typosize[30/30] \the\jmeno\hfil\break\the\prijmeni\hfil}\smallskip
			\medskip
			{\typosize[20/30] \localcolor\accent\the\povolani}
			\bigskip
			\portrait{\the\portret}
			\bigskip
			\columnsection {autobiografie}
			\info{\the\informace}
			\bigskip
			\columnsection {kontakt}
			\contact{\phone}{\the\telefon}
			\contact{\envelope}{\the\email}
			\contact{\linkedinlogo}{\the\linkedin}
			\contact{\house}{\the\adresa}
			\vfil
		}\hfil}\noindent
		\kern\margin
		\vfil
	}\noindent
	{\localcolor\rlap{\primary\strut\vrule width\wd0 height\ht0}}\noindent
  \box0
}

\def\school#1{\vbox{
	\hbox to\hsize{\noindent
		{\typosize[14/]\localcolor\highlight\schoolName[#1]}
		\hfil
		{\bf\schoolPeriod[#1]}
	}
	\kern5pt
	\schoolNote[#1]
}
\bigskip
}

\def\schools{
\unless\ifnum \schoolnum=0
\mainsection {\hat}{vzdělání}
\loop
\school{\the\schoolnum}
\advance \schoolnum by -1
\unless\ifnum \schoolnum=0
\repeat
\break
\fi
}

\def\work#1{\vbox{
	\hbox to\hsize{\noindent
		{\typosize[14/]\localcolor\highlight\workPosition[#1]}
		\hfil
		{\bf\workPeriod[#1]}
	}
	\kern5pt
	{\it\workPlace[#1]}
	\par
	\kern5pt
	\workNote[#1]
}
\bigskip
}


\def\works{
\unless\ifnum \worknum=0
\mainsection {\suitcase}{pracovní zkušenosti}
\loop
\work{\the\worknum}
\advance \worknum by -1
\unless\ifnum \worknum=0
\repeat
\break
\fi
}

% todo nedokážu vyřešit underfull
\def\skill#1{
\setbox0=\hbox{\noindent
	% \penalty100000
	\skillName[#1]
}
\setbox1=\hbox{\noindent
	% \penalty100000
	\qquad
	\skillName[#1]
}
\ifdim \Y=\hsize
	\advance \Y by -\wd0
	\noindent
	\box0
\else
	\ifdim \Y>\wd1
		\advance \Y by -\wd1
		\noindent
		\box1
	\else
		\hfil
		\break
		\Y=\hsize
		\advance \Y by -\wd0
		\noindent
		\box0
	\fi
\fi
\ifnum \X=\skillnum \hfil \fi
}

\def\skills{
\unless\ifnum \skillnum=0
\mainsection {\bulb}{dovednosti}
\Y=\hsize
\vbox{
	\X=1
	\loop
	\skill{\the\X}
	\advance \X by 1
	\unless\ifnum \X>\skillnum
	\repeat
	\break
}
\fi
}

\def\language#1{\hbox to \hsize{\noindent
	\hbox to.5\hsize{\localcolor\highlight\languageName[#1]\hfil}
	\getLanguageLevel{\languageLevel[#1]}
	\hfil
}
}

\def\languages{
\unless\ifnum \languagenum=0
\mainsection {\gt}{jazyky}
\X=1
\loop
\language{\the\X}
\advance \X by 1
\unless\ifnum \X>\languagenum
\repeat
\break
\fi
}

\def\maincol{\vbox to\pdfpageheight{\kern\margin\hsize=\mainColWidth
\hbox to\mainColWidth{\kern\margin
\vbox{\hsize=\mainColWidthWithoutMargins
\schools
\works
\skills
\languages
\vfil
}\hfil}
\vfil
\noindent
\kern\margin}\noindent}

\def\vytiskni{\hbox to\pdfpagewidth{\noindent
	\leftcol
	\maincol
}}